德國MP5衝鋒槍突停供港警 李家超：市場有好多選擇

香港警隊自上世紀70年代起引入MP5衝鋒槍，目前機場特警、飛虎隊及反恐特勤隊等部門，都配備此系列槍械。有報道指，德國製造商不會再向香港警隊出售MP5衝鋒槍及配件，警方正物色新的供應商。

保安局局長李家超今日出席活動後，指不會評論傳媒報道，但強調槍械供應在市場上有許多不同型號、不同供應商選擇，執法部門採購時已考慮行動需要，盡量不會依賴單一型號或單一供應商，所以「喺工作方面，特別係反恐方面係唔受影響嘅」。

被問到若舊槍未換、新槍未到，相關零件和配件斷貨，會否在交接上以至人員訓練上有影響，李家超指市場上有替代品，執法部門亦有留意新的供應商，確保行動不受影響。

消息人士指，警方於今年初向德國製造商購買MP5衝鋒槍配件，至今未獲回覆，並非如報道所指對方拒絕出售MP5予非北約成員國，「對方無講過唔賣MP5俾本港警方，對於報道話香港並非北約成員國，所以唔賣俾警方嘅說法，暫時無法確定」。

消息人士強調，就算相關德國廠商拒絕售賣MP5予警方，也不會影響警方反恐能力，「市場上衝鋒類型嘅槍械仲有好多選擇，警方可以選購其他槍械，絕對唔會削弱警方反恐能力」。

據悉，香港警方的MP5槍械由德國Heckler & Koch（H&K）供應，H&K是全球最大型槍械公司之一。民權觀察16日晚上在Facebook專頁發文指出，英國報章《獨立報》去年底曾經報道，H&K不會再將武器輸出到不民主及腐敗的地區或國家（原文為 "no longer supply undemocratic, corrupt countries"），因為與這些地區交易，難以向政府取得出口許可。

可用中國自行研發製造

買中國槍咪得

用AK囉

呢支明明叫B32

可以用我大俄羅斯 PP-19

繼續兜啦
明明見到香港走向獨裁先唔賣

Rainbow Six咪一早話左俾你知要用咩槍

我老細都話... 你唔做大把人做

買UMP/P90啦

黑警之前已經買唔到Benz做警車

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

支那製春風650TK警車

依家迫住用Iveco

用比亞迪啦, 班柒警！

no longer supply undemocratic, corrupt countries

p90 囉

HK UMP HK MP5

mp5已經就黎停產，係都係買ump喇

MP5生產商、德國的Heckler & Koch改變政策，拒絕再向不民主、貪腐或非北約成員的國家提供武器。

至少買m4/ak啦 mp5咁鬼雞射勁多槍先死

唔好打咁多機啦

[red］no longer supply undemocratic, corrupt countries[/red]

訓撚醒未呀

支持蛆國買國貨囉

換撚埋制服寫公安啦。

p90 囉 m4 囉
不過貴

栗米筒

啲Training、週邊架撐要一齊換，你都唔好話唔大鑊

我唔熟，出面有啲信譽嘅9mm smg 有邊幾隻？普遍見到Law Enforcement 都係MP5，SIG 好似有出過但我唔肯定

用國產黑星呀笨

新嘅有MPX

繼續兜

全部買呢啲想打撚死哂平民咩
雖然佢地可能無所謂
Mp5唔只hk一間賣緊
可能其他供應商照賣比香港

用95式囉

同埋香港差佬啲槍幾乎唔貴唔用
全部歐州名廠

UMP咪又係H&K
P90買完又要再買一堆5.7
而家買要一係燒9mm 一係燒5.56
你無啦啦開多條5.7出嚟

斷估會買MPX...因班SDU巳用緊516....

係，Law Enforcement 喺高發展度市區，大部份須要都係室內短至中距離戰鬥，9mm 喺文明國家水平嘅執法目標其實好夠用，穿透力，stopping power 都唔算過大（當然係同5.56 / 7.62比較），對目標以外嘅連帶損害當然亦都較低。

其實香港差佬而家都有用緊m4 / AR-15，再加埋好多唔同嘅鎗，的確好似另一位巴打咁講，唔貴唔用，但係SDU 嘅主力裝備，好似我上面咁講，好大部份係9mm SMG。

M4貴過MP5?

笑左

洗撚買mp5咩
cz tec9夠做啦

不過巴打，我唔係好明，你指其他廠都有MP5，係講緊類似MP5 嘅9mm SMG，定係好似AK 咁遍佈全世界嘅OEM 廠？

歐洲軍火走私佬

mp5有其他分銷商，又有授權生產
差佬買唔到原廠貨應該會優先搵佢地
唔會咁易話轉款就轉

就算授權生產，用家都可能會按自己需要修改零件規格，合金材料，鍛做方式等
所以個個國家同原廠貨係設計，零件，可靠性，耐用性同埋性能都會有出入

BTW H&K都講到明唔賣
其他國家如果係授權生產既都應該唔可以隨便賣比第三方喇

你唔講我仲以為嗰堆分銷、OEM生產都要跟H&K嗰套sales restriction ...

正常梗係要喇
話到明授權生產

其實係賣個款比佢生產
槍名，牌子已經轉哂名
可以跟間野意願賣都唔奇
不過詳細條款係點冇研究

巴打，我同你諗法一樣，被授權嘅下游，理應受上游嘅saled restriction 所規管

真係小學未畢業

呢家Norinco無出MP5咩
國產貨好撚失禮你呀

如果係咁簡單既
咪即係授權比你出去任人山寨賣老翻
咁原廠賺果少少licence費但多左成班外判老翻同佢爭生意
諗下都知無人會咁on9做呢d蝕本生意喇

仲有任何軍工業一定係由本國政府控制住
政府話左禁賣
你咁樣偷雞賣，罰錢都罰死你

個包裝.....咁似廣華街賣緊d BB彈國狗既

氣槍黎㗎？個包裝咁似嘅

用中國制咪得囉，不過唔知會唔會變古惑的槍咋嘛

係間廠唔賣
唔係政府禁囉
Barrett唔賣50 cal俾CA law enforcement
LAPD都搵到支返嚟啦

H&K不會再將武器輸出到不民主及腐敗的地區或國家（原文為 "no longer supply undemocratic, corrupt countries"），因為與這些地區交易，難以向政府取得出口許可。

屌你做咩唔用國貨？

SIG 553?

想睇警察揸AK

呢樣野事實上週不時會出現喎

553係AR黎喎大佬

有信譽既現代9mm SMG真係無乜
SIG MPX囉

新手一問 用scar 抵唔抵玩過M4/M16

Kriss vector

唔抵玩

95式自動步槍
全面進場

果種係非授權生產.....直頭係老翻
好似台灣T65係直抄M16, 支那56式抄AKM, 以至非洲成堆土製AK咁

但非授權生產掙係抄到個型，但槍身合金比例同鍛造方式呢d資料係攞唔到
仲有模具都可能係靠枝樣本槍逆向工程整出黎，工差一定會大

所以耐用性同性能9成9都會差過原廠槍好多

買ak啦，襯返中國形象

準係準

但大把射程又短

非授權又未必一定差
好似Taurus拎左beretta間廠出92
高質低價打底返m9轉頭

等睇買支那槍，之後gem彈炸膛

買支復仇者啦

係beretta 92本身太shit啫
AK都係架，因為本身已經簡單易整嘛

但幾廿年前M16已經難抄，台灣同菲律賓果d性能都及唔上原廠
H&K就更加唔洗講喇

P90貫穿力過大--->Teamkill
M4 5.56 NATO ---> close quarters 黎講太重火力
UMP 45 .45 ACP. ----> H&K 出品

咁多連登仔玩cs go， 但係對槍械認識係零

BTW岩岩wiki返
原來Taurus係買左beretta係南美間廠
用返beretta既原廠模具黎整PT92

咁性能同原廠差不多係好正常既

講得出M4貴過MP5
已經好明顯係CS上腦

德國嘢同埋比利時嘢一定貴過美國貨

我記得差佬好似仲有把H&K 嘅AR 已經制式化咗，唔知係咪G36 / G36K，會唔會有影響？

416

咁有排搞，個Vendor list 直接抽起H&K 算罷啦

咪玩喇416？
之前係有M4+ G36E

而家改左用SIG 516

睇漏咗佢頭幾隻字

班友要諗定第時連SIG 張 deal 都有事點算好

俄系武器全面進場！

SIG 係唔係瑞士嘅

咁愛國用大陸槍啦,炸膛記得感謝黨

以前係，依家總部好似都係德國

用咗大陸鎗，咁邊個將啲進口鎗一車車咁送過關俾人研究？啲鎗都有性... (離咗題）俾人cut 單，並唔止枱面上嘅理由 (少少補充，正貨嘅MP5 因為輸出監察極為嚴謹，鮮有黑市流出，而某經濟強國一向對MP5 嘅性能垂涎...)

利申：發夢見到

kriss vector

其實MP5有乜咁勁
換彈又麻煩
SMG又唔洗咁準
個設計又幾舊

以我所知嘅係高可靠度，small kick，準確度等等...
射速相對唔重要（好少會扣死個雞），縱然係射速高但 Law Enforcement 好少用得到

換彈麻煩... 點解咁講呢？

精準，可靠，耐用，低穿透力
不過其實係應該慢慢取代啦

要open bolt先換到彈

其實MP5已經係上世紀嘅產物

9mm夠一個世紀前既產物啦

1911表示........
M2 Browning表示......

咪係😂

可以同蛆国大一統啦

又冇bolt release
除咗同槍族
好似冇乜多人用嘅槍麻煩過佢

SDU係有用G36K
以前重有PSG-1添
班仆街唔貴唔用 唔靚唔用

Sig一路都係德國
掛名瑞士係因為有期德國唔可以出口武器
所以就掛名係瑞士出

美帝表示M2不知幾爽
If it ain’t broken don’t fix it

呢個我真係撘唔到咀...

其實 kriss vector 有咩唔好

好似唔 mp5 差唔多

射程短
100米都無

AK

其實trigger control緊要過換彈方便
Skilled shooter應該知道射左幾多發，大約幾時要reload
如果reload time咁緊要既咁大部分bullpup 都要淘汰

你黐撚線嘅咩, .45 ACP 同埋支槍嘅射速本身太快， 會將對方打到變蜂巢甚至波及人質

黑警咁撚柒鍾意奶共奶黨，抵啦！死賤種！
用支那出品既裝備啦！睇住小心用用吓爆炸呀！抵啦！

支持國貨咪得囉
愛國啊
買 中華人民共和國製造個d啦

劣貨會炸膛

AK點會麻煩過佢
換彈匣之前都唔洗open bolt
MP5連tactical reload都要open bolt喎
其他嘢都好好
一個reload慢真係好突出
bullpup慢應該係習慣問題
Tavor都唔慢㗎

自製啦屌

how about this

轉用國貨啦

之一。。。即係唔係最大啦，咁點解唔同其他公司買

kriss vextor 好似可以改用9mm

同埋唔係多數打單發架咩

係囉
有得較semi架嘛

死穴係射程短
100米都無同手槍差不多
同埋太大份[